老毛係香港問題上原來好有遠見

其實，所謂的「中共中央」決定就是中共黨魁毛澤東的意見。時事評論員程翔揭示，在六七暴動後期，周恩來曾藉機詢問毛澤東是否有意收回香港？毛澤東說沒有。程翔分析說，周恩來據此叫停暴動，因此當年「六七暴動」是突然停止的，而不是慢慢結束的；由這件事可側面反映，香港的暴動與中共密切相關。

毛澤東為什麼拒絕「解放」收回香港？吳荻舟的絕密文件中有所表述。1966年5月4日，吳接見港澳工人觀光團，該團稱「香港群眾迫切要求解放，觀光團成員也有這種感情」；吳荻舟給他們轉述了「中央同志」的反對意見如下：

「若收回香港，只是多了一個『黃埔或青島』，意義不大。」相反，讓香港作為中國（中共）跳出去的（窗口）更有利用價值，「從香港得外匯不是我們最高目的。最高目的是面向世界。……如果收回來，便關了門，沒用。」

他表示，中共從世界革命出發，認為香港越遲「解放」越好，「甚至香港要比臺灣解放得晚，甚至要等整個東南亞一起解放。」

但毛澤東的以上立場，在鄧小平時代出現變化，鄧以「一國兩制」先收回香港，並希望以此作為統一臺灣的參照。

鄧小平都話識講50年不變一國兩制 既滿足到國內民粹又呃到西方

習就呈民族主義之強將香港變成廣東省香港市

咁67左派暴動又係點解釋

想好似搞澳門咁搞香港，
搞落諗諗下思前想後都係覺得唔應該收番香港
同時港英強硬回應

所以佢叫周恩來下令停止暴動

另外毛澤東其實好想搵英國做朋友
最初架紫水晶號佢都有盡量調停 只係下面唔聽話

佢好清楚多一個敵人不如多個朋友，所以一早同日本仔講唔會追究

就算以前支那啲共匪幾賤都好
對比依家嘅中共，真係有魄力好多
至少起碼人地真係搞緊一個大茶飯，依家支那根本只係溫室長大嘅極權，唔好話打仗，經濟差啲都腳震
都唔好講鄧小平嗰啲根本係有啲智慧
毛澤東見到維尼今日嘅管治真係死咗都彈返起身

咁點得出佢有遠見呢個結論
66年6月决定唔搞
67年5月再搞
67年12月再叫停

長期打算充份利用

世史書都有講啦

其實所有 開國皇帝 都一定有才能
無才能根本 無可能開國

但之後D 子子孫孫就開始一直廢落去

反而現在 習近平 直情係想向全世界挑機咁款

習仔中二病的